{
    "question": "Apa bahasa sundanya \"aku mau makan\"",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "bahasa sundanya itu :abdi hoyong neda:)<br>semoga membantu\u00a0",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "Bahasa Sunda Aku Mau Makan\u00a0 : Abdi bade tuang<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tolong-membuat-teks-wawancara-dengan-bhs-sunda-598",
            "question": "Tolong membuat teks wawancara dengan Bhs. Sunda\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Teh enong si pangusaha peuyeumNeng sari : nu ngawawancaraTeh enong : nu di wawancara<br><br>neng sari : assalamualaikum !!teh enong : waalaikumsalam !!<br>neng sari : punten teh, tiasa nyungkeun waktosna sakedap\u00a0teh enong : oh muhun , aya kaperyogian naon nya ?<br>neng sari : bade ngawawancara perkawis usaha nu di ulik ku teteh ?teh enong : oh mangga .<br>neng sari : dupi wasta teteh teh saha ?<br>teh enong : wasta teteh Enong Ngatini .<br>neng sari : teteh linggih timana ?<br>teh enong : abdi linggih di jl.mudun , pengkolan\u00a0<br>neng sari : tos sabaraha lami teteh ngulik usaha leueuteun tina peuyeum ?<br>teh enong : kirang langkung nembe 2 taunneng sari : ari leueuteuna naon wae ?<br>teh enong : di antawisna , brownies peuyeum, bolu peuyeum , peuyeum bol, donat peuyeum, goreng\u00a0peuyeum jsb.neng sari : oh, pami peuyeum na.. kenging ngadamel nyalira atau ngagaleuh ?teh enong : upami abdi mah ngadamel nyalira\u00a0neng sari : ari ieu teh di pasarkeuna ka mana wae ?teh enong : ka warung\" , ka toko\" kue , sareng di pasarkeun di toko nyalira.neng sari : ari kekengingan sa sasihna sabaraha ?teh enong : kirang langkung 3juta , kadang teu tangtos neng. pami nuju tiiseun mah sok kenging 2juta .neng sari : muhun atuh, hatur nuhun kana waktosna tos kersa di wawancara ku simkuring.<span>teh enong : oh, sami-sami neng</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tulis-kan-puisi-dalam-bahasa-makassar-151",
            "question": "Tulis kan puisi dalam bahasa makassar ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>OOO\u00a0\u00a0AMMAKKU\u2026.</span><span>TAU\u00a0\u00a0AMMALLAKSUKANGKU</span>PA\u2019ROKO CERAKKU<br><span>OOO\u00a0\u00a0AMMAKKU\u2026.</span>IKAU BULAENG ATINGKUKAU SINARAK ATINGKUNUSINGARRI TALLASAKKU<br><span><br>OOO\u00a0\u00a0AMMAKKU\u2026.</span>IKAU GURU MALOMPO RI TALLASAKKUKA IKAU MI ANTU ANGNGAJARIABATTU RI KODI NA BAJIKA<br><span>OOO\u00a0\u00a0AMMAKKU\u2026.</span>IKAU BENTENG MALOMPO RI TALLASAKKU<span>KA\u00a0\u00a0IKAU MI ANTU ANJAGA A BATTU RI KODIA<br></span><span><br>OOO\u00a0\u00a0AMMAKKU\u2026.</span>IKAU ANGING MASARRO MABAJIKA IKAU MI ANTU ANNGERANG DINGIN RI ATINGKUKA IKAU MI ANTU SANGNGING MANGNGERANG KANA MABAJI<br><span>OOO\u00a0\u00a0AMMAKKU\u2026.</span>KA IKAU NAKUNIAKA IKAU NAKU CARA\u2019DEKA IKAU NAKU\u2019 MATU-MATUTENAMO POLE KANA MABAJI LAKUPAU MANGE RIKAUPASSANGNGALINNA KANA TERIMA KASI LOMPOKU MANGE RIKAU AMMAK<br><span><br>OOO\u00a0\u00a0AMMAK\u2026.<br></span><span><br>OOO\u00a0\u00a0AMMAK\u2026.<br></span><span><br>OOO\u00a0\u00a0AMMAK\u2026.</span><span>SINGARA\u00a0\u00a0ATINGKU..</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatkan-berita-tentang-banjir-dalam-bahasa-sunda-826",
            "question": "Buatkan berita tentang banjir dalam bahasa sunda",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Tiap usum hujan datang, beja banjir dimana-mana, jiga beja di handap,\nbanjir di Batawi.\nJigana ieu bencana banjir teh, geus hese ngungkulanana. Sabab loba\npisan indikatorna.\nNajan lain tukang noong cuaca ge, asana teu hese neangan indikator yen\nbanjir masih\nmangrupa ancaman bencana di lembur urang.\n\nBasa uing pareng mulang ka lembur, dua taun kaliwat, kabeneran uing\nulin ka sawah.\nNaon nu kapanggih matak pikamelangeun. Galengan solokan nu baheula bisa dipake\nlalar liwat munding reuneuh, kiwari galengan solokan teh ngan ukur\nngajepret sagede\nhalis nu geulis. Nalika uing pasarandog jeung nu liwat, kapaksa uing\nkudu ngarandeg\nheula, da puguh galengan solokan beak dipapas unggal tiap usum nyawah. Kacipta\nlamun mun terus-terusan dipapas, galengan solokan moal bisa deui nahan cai caah\nmun hujan badag.\n\nTeuing nu dibarendo di Garut, arapaleun heunteu nya kana kaayaan jiga kieu.\n-mh-\n\nIni Dia Lokasi Titik Genangan Air di Ibu Kota</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-sajak-dari-banjir-dengan-bhs-sunda-793",
            "question": "Buatlah sajak dari banjir dengan bhs. sunda",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Seperti dalam sastra Indonesia, dalam sastra Sunda juga sajak adalah merupakan salah satu jenis dari puisi. Di dalam sastra Sunda, puisi dibagi menjadi dua kelompok, yaitu kelompok puisi yang berbentuk cerita dan yang tidak berbentuk cerita. Puisi yang berbentuk cerita adalah seperti pantun Sunda dan wawacan. Sedangkan puisi yang tidak berbentuk cerita adalah seperti mantra, sisindiran, kawih, kakawihan, pupuh dan sajak.<br><br>Jadi, di dalam sastra Sunda, sajak adalah merupakan salah satu jenis puisi yang termasuk dalam kelompok puisiyang tidak berbentuk cerita. Sajak adalah bentuk puisi yang tidak terikat oleh aturan. Sajak tidak terikat oleh aturan seperti yang ada pada pupu. Dalam pupuh, terdapat aturan yang disebut \"guru lagu\" dan \"guru wilangan\". Sajak adalah bentuk puisi yang terikat oleh guru lagu dan guru wilangan.<br><br>Meskipun sajak tidak terikat oleh guru lagu dan guru wilangan, sajak tetap memiliki unsur-unsur yang perlu diperhatikan dalam pembuatannya. Unsur-unsur yang terkandung di dalam suatu sajak adalah tema, suasana, imaji, simbol, irama dan suara, serta gaya bahasa. Di bawah ini adalah contoh sajak dalam bahasa Sunda tentang banjir :<br><br>Banjir<br><br>Baheula mah tara aya banjir<br>naha ayeuna jadi aya banjir<br>baheula mah cai teh sok resep muntang ka leuweung<br>tapi ayeuna cai bet sering ngagupayan ka leuweung.<br><br>Loba leuweung nu di luhur<br>cai ngagupay ka leuweung<br>kiwari cai ngarumpul di kampung<br>ngabanjiran jalma nu aya di kampung.<br><br>Kumaha sangkan cai daek deui muntang ka leuwung<br>sangkan cai resep deukeut deui jeung leuweung<br>sabenerna leuweung oge butuh ku cai<br>ku naon ayeuna cai gugupay ka leuweung.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "isine-lagu-dolanan-menthog-menthog-145",
            "question": "Isine lagu dolanan \"menthog - menthog\"",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menthog-menthog tak kandhani\nmung rupamu angisin-isini\nmbok yo ojok ngetok\nana kandhang bae enak-enak ngorong\nora nyambut gawe\nmenthog-menthog mung lakumu \nmegal megol gawe guyu",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "isine-lan-pesen-morale-saka-lagu-dolanan-menthog-menthog-812",
            "question": "Isine lan pesen morale saka lagu dolanan \" menthog - menthog \" !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jadi orang tidak boleh malas dalam mengerjakan suatu pekerjaan atau suatu hal lainnya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pecakapan-menggunakan-bahasa-krama-dan-ngoko-minimal-10-percakapa-880",
            "question": "Pecakapan menggunakan bahasa krama dan ngoko minimal 10 percakapan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ibu; opo kowe ora luwe kok ora ndang mangan-mangan<br>wella ; mboten bu kulo mboten luwe sedanten<br>ibu ; mari muleh sekolah kok ora mangan<br>wella ; nggeh bu,mergo enjing mau kulo ten kantin,tumbas sego bu<br>ibu ; piroan segone ndek sekolahanmu<br>wella ; telung ewu bu<br>ibu ; duwitmu siso opo ora?<br>wella ; siso bu,weneh nopo?<br>ibu ; duwite ndang ditabung<br>wella ; nggeh bu,kulo tabung matursuwon.bu kulo bade turu<br>ibu ; yo nak,ndang turu..",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "artikanlah-983",
            "question": "Artikanlah!!!    \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Tobakmak\r\n\u00a0 \u00a0Ri sekrea pakrasangang nia sitau anak tukalumannyang sannak nipalakju-lakjuna ri tau toana.Lanri kalumannyanna tau toana,apaji na ni tutusiammo sikamma pappalakna.Nakana pakmaikna tau toana passammi kututusiang sikamma pappalakna anakku assalak rajenja mange assikola...... \u00a0 Trimakasih\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bertaubat<br><br>disuatu waktu ada anak yang kayaraya dia sangat dipuji-puji oleh orang tuanya.karena kekayaan orang tuanya apapun yang dia\u00a0minta selalu dikabulkan.orang tuanya berkata,biarkanlah saya selalu memberinya apa yang dia minta,asal anakku rajin pergi\u00a0bersekolah. \u00a0 trimakasih................",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buduk-itu-apa-tolong-di-jawab-789",
            "question": "Buduk itu apa? tolong di jawab",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kata buduk itu ada dalam bahasa Indonesia, yang dalam bahasa Sunda disebut budug. Buduk atau yang dalam bahasa Sunda disebut budug, artinya adalah borok, atau penyakit kulit seperti kusta dan sebagainya. Tapi dalam bahasa Sunda, budug adalah penyakit kulit biasa, seperti korengan, yang tidak separah kusta.<br><br>Dalam bahasa Sunda juga ada kata \"budak\". Budak artinya adalah anak. Barudak dalam bahasa Sunda artinya adalah anak-anak. Dalam bahasa Sunda juga ada istilah yang disebut \"kaulinan budak\" atau \"kaulinan barudak\" yang artinya adalah permainan anak-anak.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dasanama-nya-bengi-sama-mega-apa-tolong-bantuuudi-pepak-ga-ada-336",
            "question": "Dasanama-nya bengi sama mega apa?\r\ntolong bantuuu..di pepak ga ada",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ratri,dalu, lan wengi",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Mega = ima, irawan, mendhung,\u00a0<br>Bengi = dalu,ratri,wengi</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}